【突破盲腸】點解林鄭唔全封關？因為林鄭條紅線呀！

首先大家都知道，我地都好想林鄭封關，但係林鄭好似同香港人有仇咁樣，點都唔肯封晒佢。然後我地其實想「封關」嘅主要原因，係唔想中國人入嚟播毒，但林鄭就一直迴避呢個做法，仲吹到話歧視添，點解嘅呢？

因為林鄭有一條紅線：單程證審批權

（唔知條紅線點嚟可以睇新聞回顧：）

咁單程證審批權關唔俾中國人入境咩事呢？咁就要睇返《基本法》第二十二條第四款：

「中國其他地區的人進入香港特別行政區須辦理批准手續......」

1999年人大釋法，講到「辦理批准手續」嘅意思係：

「......各省、自治區、直轄市的人......不論以何種事由要求進入香港特別行政區，均須依照國家有關法律、行政法規的規定，向其所在地區的有關機關申請辦理批准手續，並須持有有關機關製發的有效證件方能進入香港特別行政區。」

今次疫情，大家要封關唔俾中國人入境嘅同時，其實香港從來都係冇中國人入境嘅審批權嘅，因為中國人進入香港，除咗係過境、工作簽證或者按優才計劃申請移居之外，都係由中國去審批；只要持有中國簽發嘅「前往港澳通行證」（單程證）、「往來港澳通行證」（雙程證）、「因公往來香港澳門特別行政區通行證」、以及「中華人民共和國香港特別行政區進入許可」，就會自動獲得香港嘅入境權，而香港無權基於證件或簽注無效以外嘅理由而拒絕任何持有有效旅遊證件嘅中國人入境。

目前由於中方已經暫停咗湖北省嘅港澳台簽證，估計已經簽發嘅亦都等於失效，所以先至會唔俾湖北人嚟香港；即係話其實香港基於國籍或戶籍嘅理由拒絕中國人入境，決定權喺中國度。而同樣嘅邏輯一樣適用於單程證審批權：如果香港有權拒絕持有有效雙程證嘅人來港，咪即係有權拒絕持有有效單程證嘅人嚟香港囉？呢個就係林鄭心中嘅紅線，亦係林鄭連日嚟迴避緊大家嘅問題關鍵。

於是乎，林鄭成日話如果封關香港人返唔到嚟，大家自然問點解唔係淨係封中國人入境，但佢又唔答，甚至走去講咩嘢歧視。明顯，佢只係知道會掂到紅線所以刻意不提及，刻意政治凌駕市民安危。

屌你老母條紅線呀林鄭，呢個時候仲掛住條紅線

推

旅遊證件係中國發出姐
入境處一樣有權力拒絕入境

除非因為簽注無效否則無權拒絕中國發出嘅旅遊證件

唔係reject晒啲單程證就得啦

［核彈］收到風政府唔願意封關嘅真正原因！請大家一齊諗對策

唔reject啲單程證係政治問題嚟
因為上面批咗 香港就唔會reject
澳門有案例reject單程證

特別係釋法內容寫得好死一定要按國家有關法律進行，即係中方保留咗呢方面嘅權力，即係港方無權

加上按照基本法其中一種解讀方式，即係「未賦予即無權」嘅原則，香港基本法未賦予政府自主審批權可以「挑戰」中方所簽注嘅文件嘅權力，於是香港政府按照基本法的確有可能無權拒絕已經取得中方有效證照許可嘅人入境，因為呢個係國家事務；當然呢個有得拗嘅，但掂到林鄭條紅線喎...

因為一來澳門都無就呢個問題有咁寫得咁死嘅釋法，所以佢可以reject
二來政治問題，而家林鄭係紅線喎

你搞清楚先
澳門同香港都唔會「挑戰」單程證嘅合法性
係用單程證嚟申請身份證嗰步可以reject

非常時期好難仲講乜法物法
直接拉撚埋道閘，然後講壞撚咗
要call vender黎睇唔知幾時得
吹咩!?
既然怕畫公仔畫出腸大家尷尬
on9招都可以試下
反正柒婆唔係第一次柒

挑戰佢嘅入境權不等於俾佢拎身份證

咁林鄭依家係要為咗條紅線而唔理香港人呀

即係林鄭冇權唔畀中国人落嚟 ??

依家香港就係唔可以挑戰佢嘅張旅行證件嘅合法性
同埋你唔好亂用入境權呢個事眼
入境權有清晰法律定義
如 有 人 喪 失 其 香 港 特 區 居 留 權 ， 但 按 照 法 例 仍 然 擁 有 香 港 特 區 的 入 境 權 ， 則 該 人 擁 有 以 下 的 權 利 ：

香 港 特 區 的 入 境 權 ；
在 香 港 特 區 不 會 受 任 何 逗 留 條 件 （ 包 括 居 留 期 限 ） 的 限 制 ； 及
不 會 被 遣 送 離 境 。
該 人 可 隨 時 自 由 進 出 香 港 特 區 ， 在 香 港 特 區 居 住 、 讀 書 或 工 作 而 不 受 任 何 限 制 。

咁澳門呢？

佢可以有權，但佢選擇當自己無權

封關意味中國食品等日用品不能入口香港
香港人會source其他國家入口,變相成為香港自治,

唔好傻啦
咪又好似公務員加人工咁
遲左未攞到單程證個d之後一次過補返哂

有立法會班橡皮圖章一定過
再唔係就乜春先訂立後審議

除咗水電之外，實質上練習一下港獨

入境權

同

下面嘅嘢係咪唔同嘅嘢嚟？

「前永久性居民的香港入境權」同「入境權」本身應該係兩樣嘢